官指或自衞 兩警證供不符事實 護撐傘婆婆 中大前講師脫襲警罪

官指或自衞 兩警證供不符事實
護撐傘婆婆 中大前講師脫襲警罪

法庭

【本報訊】中大哲學系前講師去年8月到高院聲援判囚的雙學三子，眼見撐黃傘老嫗遭女警逼走，上前勸止，但反遭警員包圍，有男警長推他。他為保持距離，推了對方一下。講師被控一項襲警罪，他不認罪受審。裁判官指女警及警長證供不符事實，講師動作亦不見得是故意襲擊，可以是自衞，裁定罪脫。

記者：伍嘉豪

王心龍（右）脫罪後與親友離庭，笑逐顏開。黃耀興攝

被告王心龍（41歲）獲前立會選舉當選人劉小麗等約20人支持，旁聽人士在宣判罪脫一刻及散庭時，兩度拍掌，散庭後有人說「正義必勝」。

案件源於一名站在金鐘道囚車出入口撐黃傘的婆婆，她被指不理警方勸喻，拒回行人路。王曾自辯指當天想目送三子囚車駛離，看見有幾名警員推婆婆，女警捉住婆婆褲頭兼搭她膊頭，他擔心警方會對婆婆用武力，上前說「唔使咁樣郁阿婆婆」，隨即被3、4名警員包圍，有人半打半推他胸口。

暫委裁判官許肇強裁決時指，案發前有便衣男警推婆婆肩背，叫她回行人路，但婆婆不肯就範。女警是在婆婆不合作情況下被召來，把婆婆強行移離，認為女警供稱托腰「扶」婆婆回行人路之說非實情。

警非即時拘捕及制止被告

片段顯示王被逼回行人路時，其實仍面向婆婆，脗合他稱關心婆婆的解釋；相反「受襲」事主、男警長譚子聰供稱，王當時正步回行人路，他跟隨王，突遭王轉身施襲，此說並非事實。

許官指，王獨自站立，沒動作或叫口號，一直冷靜等待囚車，至黃傘婆婆出現仍只是注視事態發展，挺身而出便被警員包圍，逼他節節後退。許官問，會是王忽然激動起來施襲，還是如他所述，是本能反應推開警長？警長及同袍不是即時拘捕及制止被告，許官問：「是否意味住佢哋所見，如被告證供所講，係自衞反應？」

案發於去年8月17日，雙學三子黃之鋒、羅冠聰、周永康因2014年雨傘運動前夕重奪公民廣場案，遭律政司尋求加刑，被上訴庭改判即時收監6至8個月。

案件編號：ESCC2947/17

劉小麗昨到庭聲援被告。

小麗老母塊面愈黎愈腫

食肥哂

係咪都話襲警

應該立法管制呢班狗唔好亂屈人，條襲警罪實在太濫用

死差佬講大話應該會紀錄
成世唔洗升

你以為啦,,,,邊個得閒理你

你估啦

正一死黑警
不知所謂

依家啲警犬根本係濫權
掂一掂都話襲警之後成埋狗仔黎㩒住你

直接廢咗條襲警罪
而家警犬插水都告得入
真係夠料就告傷人

留名等睇律政司上訴

on9, 就係咁先有得升呀

告得入就有得升，依家告唔入就無啦

前立會當選人 劉小麗

嘻 兔死狗烹